---
title: 比较简单的通过源码安装和配置LNMP环境
date: 2017-12-24 17:50:17
tags:

- Linux
- nginx

---

### 需要处理的依赖包 ###

```shell
dnf yum 均可执行下列操作
dnf -y remove apr-util-devel apr apr-util-mysql apr-docs apr-devel apr-util apr-util-docs
dnf -y install openssl openssl-devel db4-devel libjpeg-devel libpng-devel libXpm-devel gmp-devel libc-client-devel openldap-devel unixODBC-devel postgresql-devel sqlite-devel aspell-devel net-snmp-devel libxslt-devel libxml2-devel pcre-devel mysql-devel unixODBC-devel postgresql-devel net-snmp-devel libxslt-devel freetype-devel libxml-devel libc-client-devel pam-devel libc-client libc-client-devel bzip2 bzip2-devel curl curl-devel pspell-devel
```

### 需要的进行的链接动作

```shell
ln -s /usr/lib64/libssl.so /usr/lib/
ln -s /usr/lib64/libc-client.so /usr/lib/libc-client.so 
```

----------------------------------------------------------------------------------

# 需要提前编译或安装的包

**mcrypt**

```shell
tar zxf libmcrypt-2.5.7.tar.gz
cd libmcrypt-2.5.7
./configure
make && make install
-------
wget http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=4286&package_id=4300&release_id=645636
wget http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=4286&package_id=4300&release_id=645636
wget http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=87941&package_id=91948&release_id=642101
```

**apr**

```shell
tar -zxf apr-1.4.5.tar.gz 
cd apr-1.4.5 
./configure --prefix=/opt/lamp/apr 
make && make install
-------
wget http://mirrors.hust.edu.cn/apache//apr/apr-1.5.2.tar.gz
```

**apr-util**

```shell
tar -zxf apr-util-1.3.12.tar.gz 
cd apr-util-1.3.12 
./configure --prefix=/opt/lamp/apr-util -with- apr=/opt/lamp/apr/bin/apr-1-config 
make && make install
wget http://mirrors.hust.edu.cn/apache//apr/apr-util-1.5.4.tar.gz
-------
Apr-iconv
wget http://mirrors.hust.edu.cn/apache//apr/apr-iconv-1.2.1.tar.gz
```

**pcre**

```shell
unzip -o pcre-8.10.zip 
cd pcre-8.10 
./configure --prefix=/opt/lamp/pcre 
make && make install
-------
wget https://ftp.pcre.org/pub/pcre/pcre-8.00.tar.gz
```

---------------------------------------------------------------------------------

## yum dnf 查找不到的包

**lib-client**

```shell
ftp://195.220.108.108/linux/centos/6.9/os/x86_64/Packages/libc-client-2007e-11.el6.x86_64.rpm
```

编译安装Php
===========

```shell
./configure \
        --prefix="/opt/Develope/php/7.2.7" \
        --with-config-file-path="/opt/Develope/php/7.2.7/etc" \
        --with-pear  \
       --enable-shared  \
       --enable-inline-optimization \
        --disable-debug \
        --with-libxml-dir \
        --enable-bcmath \
        --enable-calendar \
        --enable-ctype \
        --with-kerberos \
        --enable-ftp \
        --with-jpeg-dir \
        --with-freetype-dir  \
       --enable-gd-native-ttf \
        --with-gd \
        --with-iconv  \
       --with-zlib  \
       --with-openssl \
        --with-xsl  \
       --with-imap-ssl  \
       --with-imap \
        --with-gettext \
        --with-mhash  \
       --enable-sockets \
        --enable-mbstring=all \
        --with-curl \
        --with-curlwrappers \
        --enable-mbregex \
        --enable-exif  \
       --with-bz2  \
       --with-sqlite3  \
       --with-mysql=mysqlnd \
        --with-mysqli=mysqlnd \
        --with-pdo-mysql=mysqlnd  \
       --with-pdo-sqlite  \
       --enable-fileinfo \
        --enable-phar  \
       --enable-zip  \
       --with-pcre-regex  \
       --with-mcrypt  \
       --enable-fpm
-------
wget http://tw2.php.net/get/php-7.1.4.tar.gz/from/this/mirror
wget http://cn2.php.net/get/php-7.1.4.tar.gz/from/this/mirror
---------------------------------------------------------
如果需要nginx支持，则需要另外加入 --enable-fpm 并除去 --with-apsx
```

-------------------------------------------
**得到php.ini**
从源码目录复制php.ini-production 到指定的php安装路径/etc/php.ini

**安装xdebug**
下载xdebug ,安装autoconf ,phpize ./configure编译


编译安装Nginx
==========

```shell
./configure --prefix=/opt/lamp/nginx --with-http_ssl_module --with-pcre=../pcre-8.39 --with-zlib=../zlib-1.2.8  
# 需要TLS支持(一个IP使用多个SSL证书)加上这个 --with-openssl-opt="enable-tlsext" 

make
make install
------
wget http://nginx.org/download/nginx-1.12.0.zip
```

## 配置nginx

**Nginx的虚拟主机配置**

```nginx
# =======================
# 基于端口的虚拟主机配置
# =======================
server {
listen      80;
server_name     127.0.0.1:80;
location / {
   index       index.html;
   root             /opt/devel/nginx/html;
}
}

server {
listen           8001;                      # 该虚拟主机监听的端口
server_name      127.0.0.1:8001;            # 监听的域名和上一行设置的端口
location / {                                # 可以是以根目录为路径的路径名 ,也可是符合nginx解析规则的正则表达式
   index  index.html;
   root /opt/devel/nginx/html/indexTest;   # 该虚拟主机的根目录 ,应该是相对于本机的绝对路径
}
}


# =======================
# 基于域名的虚拟主机配置
# 因为代码从上往下执行 ,请求会先被上一段的监听127.0.0.1:80的虚拟主机处理 ,
# 所以同样是监听80端口的这一段就不会被执行
# =======================
server {
listen 80;
server_name www.test.api;
    location / {
       index index.html;
       root /opt/devel/nginx/html/domain;
    }
}
```

**反向代理**

```nginx
  # =======================
   # 反向代理
   # 可以是以上任意一种虚拟主机配置方法
   # 所有方法的虚拟主机配置都可以利用正则进行二次匹配转发与二次负载均衡
   # =======================
   server {
       listen 80;
       server_name 127.0.0.1;
       location / {                                # 这里可以是正则再此匹配转发
           proxy_pass http://domain.xxx;            # 进入到这里的请求再次转发到xxxx ,即反向代理到xxxx,协议可以是http或https的域名或IP和端口
       }
}
```

**配置HTTPS**

```nginx
server {
    listen 443;
    server_name localhost;
    ssl on;
    root html;
    index index.html index.htm;
    ssl_certificate   cert/214091822580454.pem;
    ssl_certificate_key  cert/214091822580454.key;
    ssl_session_timeout 5m;
    ssl_ciphers ECDHE-RSA-AES128-GCM-SHA256:ECDHE:ECDH:AES:HIGH:!NULL:!aNULL:!MD5:!ADH:!RC4;
    ssl_protocols TLSv1 TLSv1.1 TLSv1.2;
    ssl_prefer_server_ciphers on;
    location / {
    root html;
    index index.html index.htm;
    }
}
```

**强制https**

```nignx
if ($server_port !~ 443){
   rewrite ^(/.*)$ https://$host$1 permanent;
}
```

**负载均衡**

```nginx
# =======================
# 负载均衡
# upstream 段 ,可以有若干
# upstream 需要负载均衡的地址或站点
# 可以用上面的任意一种方法配置虚拟主机 ,负载均衡均可以实现
# =======================
upstream 127.0.0.1 {
   #ip_hash;                  # 负载算法 ,默认轮训 加权后是加权轮训 ,还有 ip_hash 和其他
   server 127.0.0.1:32775  weight=1;      # 所有供给负载均衡的机器的ip与端口
   server 127.0.0.1:32776  weight=5;     # 每个机器的父负载情况 | 权重
   server 127.0.0.1:32777  weight=4;     # 权重值越高 ,机器被转发的请求就越多 ,负载就越高
}

# ============================
# 需要负载均衡的机器的虚拟主机配置 ,对应上面的upstream xxxx
# ============================
server {
  listen       8080;
  location / {
       proxy_set_header Host $host;           #设置主机和客户端真实地址，以便获取客户端真实IP ,这里设置的hader头可以由 $_SERVER 接收到
       proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;
       proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
       proxy_buffering off;                   #禁用缓存
       proxy_pass http://127.0.0.1;           #反向代理的地址 代理到负载均衡配置的地址
  }
}

```

**使php支持pathinfo与隐藏index.php**

```nginx
server { 
    listen       80;
    default_type text/plain;
    root /var/www/html;
    index index.php index.htm index.html;

    #隐藏index.php
    location / {
        if (!-e $request_filename) {
            #一级目录
            # rewrite ^/(.*)$ /index.php/$1 last;
            #二级目录
            rewrite ^/MYAPP/(.*)$ /MYAPP/index.php/$1 last;
        }  
    }

    #pathinfo设置
    location ~ \.php($|/) {
        fastcgi_pass   127.0.0.1:9000;
        fastcgi_index  index.php;
        fastcgi_split_path_info ^(.+\.php)(.*)$;
        fastcgi_param   PATH_INFO $fastcgi_path_info;
        fastcgi_param  SCRIPT_FILENAME   $document_root$fastcgi_script_name;
        include        fastcgi_params;
    }
}
```

**PHP-fpm 配置**

```nginx
在执行文件时  加上 --with-config-file-path=/usr/local/php/etc 可以指定php.ini的位置
# cd /usr/local/php/etc/  进入这个目录
# cp php-fpm.conf.default php-fpm.conf  添加php-fpm.conf 配置文件
# cd php-fpm.d  在进入这个目录
# cp www.conf.default www.conf  添加www.conf，这个文件是phpfpm的端口号等信息
进入php-fpm.conf 这个文件把 ;pid = run/php-fpm.pid 前面的;去掉
启动php
#/usr/local/php/sbin/php-fpm
配置nginx
进入nginx.conf ，在 /usr/local/nginx/conf/nginx.conf中
location ~ \.php$ {
    root html;
    fastcgi_pass 127.0.0.1:9000;
    fastcgi_index index.php;
    fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $document_root$fastcgi_script_name;
    include fastcgi_params;
}
重启nginx :/usr/local/nginx/sbin/nginx -s reload
安装完成
php-fpm信号控制启动重启等状态
SIGINT, SIGTERM 立刻终止
SIGQUIT 平滑终止
SIGUSR1 重新打开日志文件
SIGUSR2 平滑重载所有worker进程并重新载入配置和二进制模块
php重启：kill -USR2 `cat /usr/local/php/var/run/php-fpm.pid`
停止 ： kill -SIGINT php-fpm.pid
```

----------------------------------------

编译安装apache
==============

```shell
./configure --prefix=/opt/lamp/apache24 --enable-module=shared --with-apr=/opt/lamp/apr --with-apr-util=/opt/lamp/apr-util/ --with-pcre=/opt/lamp/pcre
------
wget http://mirror.bit.edu.cn/apache//httpd/httpd-2.4.25.tar.gz
```

---------------------------------------

## 配置apache

### 编辑/conf/httpd.conf ###

**使Apache支持PHP**

```apache
AddType application/x-compress .Z
AddType application/x-httpd-php .php
AddType application/x-httpd-php-source .php5
```

**自动解析php扩展名**

```apache
<IfModule dir_module>
    DirectoryIndex index.html index.php
</IfModule>
```

**使用分布式apache配置文件**

```apache
<Files ".ht*">
    Require all granted
</Files>
```

**引入配置文件**

```apache
Include "Path/configFileName.conf"
```

**切换php版本**

```apache
编译多个版本php在指定的目录
建议以(php[version])为目录名
在http.conf中写入以下行即可
LoadModule php[version].so 
```

**修改服务器名**

```apache
ServerName 127.0.0.1:80
```

**修改文档目录**

```apache
DocumentRoot "/opt/lamp/apache24/htdocs"
<Directory "/opt/lamp/apache24/htdocs">
```

**修改监听端口**

```apache
Listen 80
```

**开启URL重写**

```apache
LoadModule rewrite_module modules/mod_rewrite.so
```

**开启分布式配置文件**

```apache
http.conf
Options FollowSymLinks 
AllowOverride None
改为：
AllowOverride All 

参考资料 ：http://www.jb51.net/article/25476.htm
```

**隐藏目录**

```apache
.htaccess
deny from all
```

**重写URL**

```apache
.htaccess
<IfModule mod_rewrite.c>
    Options +FollowSymlinks
    RewriteEngine On
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-d
    RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-f
    RewriteRule ^(.*)$ index.php/$1 [QSA,PT,L]
</IfModule>
```

**关闭列出目录**

```apache
.htaccess
<Files *>
    Options -Indexes
</Files>

http.conf
<Directory dirName>
    Options FollowSymLinks
    AllowOverride All
</Directory>
```

**定义错误码页面**

```apache
.htaccess
ErrorDocument 404 /errors/notfound.html 
ErrorDocument 500 /errors/internalerror.html 
```

**虚拟主机配置**

```apache
取消httpd.conf注释
#Include conf/extra/httpd-vhosts.conf 

修改conf/extra/httpd-vhosts.conf 添加以下内容
基于端口创建主机
    Listen 80 
    Listen 8080
    <VirtualHost doMain:portNumber>
        DocumentRoot "prefix"
        ServerName websiteName
    </VirtualHost>

基于域名创建主机
    <VirtualHost *:80>
        DocumentRoot "prefix"
        ServerName websiteName
        ServerAlias siteAlias
        ErrorLog "logs/test1-error.log"
        CustomLog "logs/test1-access.log" common
    </VirtualHost>

基于IP创建主机
    <VirtualHost 172.20.30.50:80>
        DocumentRoot "prefix"
        ServerName websiteName
        ErrorLog "logs/test2-error.log"
        CustomLog "logs/test2-access.log" common
    </VirtualHost>
```

## 为Apache配置SSL DV证书

**加载模块**

```php
修改http.conf
LoadModule socache_shmcb_module modules/mod_socache_shmcb.so
LoadModule ssl_module modules/mod_ssl.so (如果找不到请确认是否编译过 openssl 插件)
Include conf/extra/httpd-ssl.conf
```

**修改http-ssl.conf**

```php
添加 SSL 协议支持协议，去掉不安全的协议
SSLProtocol all -SSLv2 -SSLv3
修改加密套件如下
SSLCipherSuite ECDHE-RSA-AES128-GCM-SHA256:ECDHE:ECDH:AES:HIGH:!NULL:!aNULL:!MD5:!ADH:!RC4
证书公钥配置
SSLCertificateFile cert/public.pem
证书私钥配置
SSLCertificateKeyFile cert/214077101580586.key
证书链配置，如果该属性开头有 '#'字符，请删除掉
SSLCertificateChainFile cert/chain.pem
```

编译安装Mysql
============

## 基础依赖

```bash
yum install gcc gcc-c++ cmake ncurses-devel autoconf
```

```bash
dnf -y gcc gcc-c++ cmake
二进制版本
   Stable mariadb 10.0.0 https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/mariadb//mariadb-10.0.30/bintar-linux-x86_64/mariadb-10.0.30-linux-x86_64.tar.gz
源码版本
    Stable mariadb 10.1.0 https://downloads.mariadb.org/f/mariadb-10.1.23/source/mariadb-10.1.23.tar.gz/from/http%3A//mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/mariadb/?serve
    Stable mariadb 5.5.56 https://downloads.mariadb.org/f/mariadb-5.5.56/source/mariadb-5.5.56.tar.gz/from/http%3A//mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/mariadb/?serve

#rpm 包
curl -O https://cdn.mysql.com//Downloads/MySQL-5.6/MySQL-5.6.38-1.el7.x86_64.rpm-bundle.tar
```

**配置安装目录与数据储存目录

```cmake
cmake -DCMAKE_INSTALL_PREFIX=/opt/lamp/mysql -DMYSQL_DATADIR=/opt/lamp/mysql/data
```

**编译 安装**

```php
make && make install
```

**用户和组配置**

```php
useradd -r mysql
chown -R mysql:mysql ./
```

**删除旧配置文件并初始化新的配置文件**

```php
rm /etc/my.cnf
prefix/scripts/mysql_install_db --user=mysql
```

**如果遇到缺少perl moudule , yum安装 autoconf即可**

**清除所有者，但是保持data目录的mysql所有者**

```php
chown -R root ./*
chown -R mysql ./data
```

**后台运行mysql**

```php
prefix/bin/mysqld_safe --user=mysql & 
```

**连接mysql控制台**

```php
prefix/prefix/bin/mysql
```

**添加守护进程到开机启动 环境变量**

```php
$PATH/prefix/bin
/etc/init.d
```

**新建用户**

```
insert into mysql.user(`User` ,`Password`) values('user' ,'pass');
GRANT USAGE ON wordpress.* TO 'blog'@'%' IDENTIFIED BY 'password' WITH GRANT OPTION;
```

**赋予权限**

```
grant all privileges on user.* to user@"allow host" identified by 'password';
```

**刷新权限**

```
flush privileges;
```

**硬关闭mysql**

```
ps -e | grep mysql | awk $1 > temp
for mysql in $(cat temp)
    do
    kill -9 mysql
done
rm temp
```
